---
sidebar_position: 7
---

# Last Word

So, Nana, begitulah cerita aku untuk kurang lebih satu bulan terakhir ini. Banyak hal yang ingin kusampaikan. Hanya terbatas dengan
waktu dan jarak yang tidak mengizinkan kita untuk bertemu dan menjalin komunikasi secara intens. Aku tau kok perasaan aku gamungkin
terbalas, alias bertepuk sebelah tangan hehe. _But, I really don't care_. Yang aku inginkan hanya menyampaikan perasaan sebenarnya
kepada kamu.

_Playlist_ Spotify, Google Maps, dan ajakan jalan mungkin sudah tidak mempan wkwkwk, dan ini adalah langkah terakhir untuk menyampaikan kalo
aku punya perasaan kepada kamu, Safana. Aku harap aku diizinkan untuk dapat mengenalmu lebih dari teman-teman tau, mengenalmu sangat dekat,
mengenalmu lebih dari dirimu sendiri. Kalo pun tidak, ya apalagi yang aku harus perbuat. Aku sudah memasuki masa dewasa, dimana sudar
sadar bahwa dunia ini _cruel_, tidak adil, dan harus terbiasa. _People come and go with fast_. Dimana semua keinginan, harapan, pasti banyak
yang tidak sesuai dengan realita. Kita tidak boleh merengek dan tidak boleh juga memaksakan kehendak orang.

Andai aku dipersilakan untuk pergi oleh mu, terima kasih sudah menjadi bagian dari cerita aku, walau tak bersama, kita tetap teman. Aku pasti akan ceritakan kepada orang-orang yang
aku percayai bahwa aku "pernah" menyukai seorang perempuan yang hebat nan kuat. _Stronger than everyone I know_. Aku harap kamu bisa sukses
kedepannya, aku harap kamu bisa menemui seseorang yang kamu sukai dan sayangi sepenuh hati, dan aku harap yang terbaik untukmu juga. Jangan lupa
ya kita masih menjadi teman. Kamu juga masih bagian dari grup. Kita bakal sering-sering nugas lagi wkwkwk walau aku pasti bakal sedikit canggung.

Andai aku dipersilakan untuk mengenalmu lebih jauh, aku pastikan pilihanmu tidak akan pernah salah. Akan ku kerahkan semua tenaga aku, kemampuan aku
untuk terus membuat kamu nyaman, aman, dan juga bahagia. Aku juga memiliki pengalaman melalui hubungan yang sulit, maka aku akan belajar
dari kesalahan dan mempertahankan semua yang aku lakukan yang baik untuk kamu.

Sekian dan Terima kasih Safana Putri Salsabilla Rahayu Sri Pertiwi Mangkudihardja Kusumadinata Wilwata Chandra Mahadewi.

Thanks in advance,
Muhammad Farid
